[迷惘]有無人唔知自已想做咩工?

有無人諗爆頭都唔知自已想返咩工?
有無人讀緊個科 出黎做野又唔想做番個行

就黎30歲
ive HD 讀電腦 畢業出黎做過文員 設計 而家做緊廣告
我而家又想轉行 就黎30歲轉行又唔知轉咩好
自已會考成績考得差 又做唔到政府工

政府工

讀工程 但發覺原來自己唔想做著suit既工

好撚後悔讀IT

讀完垃圾BBA仲要係distance learning,基本上係野雞大學，都28歲，一樣係唔知自己想做咩，因為想做的同自己興趣係唔撚賺錢的

你諗住轉行?

讀archi但唔係master grad，完全係玩命 做過draftsman但捱唔到要晚晚ot既日子 依家做緊d hea pt吊緊我條廢青命

唉
我做廣告都頂唔順晚晚OT,身體差撚左好多,辭左職而家諗住轉行
我失業左幾個月,而家仲諗緊自已做咩好

終於有爐比我圍
今年FG但唔知自己想做咩 一直係到諗 但一直都諗唔到答案
雖然知道好多人其實都唔知自己想做咩
不過有時真係迷惘到癲

冇master 好似考唔到建築師

直頭人生都好迷茫

唉,人生交叉點 完全無方向無興趣
搵到自已想做咩其實好幸福

今日返左一日工已經辭左
覺得自己讀個科唔岩自己

咁你讀咩?

Same here

係!!!屎都無得食!!好撚煩

搵到大錢既工

唔做返it?

讀測量 但做落真係好悶
但轉又唔知可以做咩

其實讀IT個陣 已經無興趣

留名26歲都未知自己想返咩工

明

我

一樣

same here

政府工囉傻閪
你唔係諗住係香港地講興趣搵到食呀!?

Same feeling bro

琴日見工比人話jumpy
利申都係做過4份工左右

是但做住pt，邊做邊諗

留名 連自己都唔知想點 都唔知邊個救到我 so9sad

細個作文已經唔識寫志願

不能同意更多 同你一模一樣狀態

讀host 今年fg 但又好想用自己興趣做職業 但又要面對屋企人 我都知用興趣係會食屎 但係起碼做緊自己中意嘅事 都會開心過日日個啲自己唔中意反工 機械人式生活 咁自己一直都做緊pt關於自己讀過嘅野 已經知道唔適合自己 真係想死

好撚慘呀屌

我25歲
做左五年名店pt
年幾洗頭仔
到而家無做野大半年
人生感到十分十分十分次迷

不如集思廣益,非專科,HD有咩工可以做?而且要有發展既機會
飲食果D就唔好講..根本冇未來

應該好好搵

工料?

非專科fg 都係迷惘緊
巴絲們有冇各行各業既行情/具體啲既野可以啟發下

有阿 我都想睇清楚自己條路

讀完個hd做左幾日account就唔想做
日日都頹到仆街

埋堆先
失業中，讀工程，返過2間main con同1間sub con嘅QS
宜家想轉行但係毫無頭緒

Same 份份工都搵萬零蚊 做一兩年就轉行 做耐左就覺得唔岩做

總有人成世都搵唔到
自己想做咩工

垃圾集中地

Fg未搵工

你地讀專科都前途迷茫，我呢D得中五學歷既更加想死

我
我知我廢
見工好多時都覺得「點解想做呢份工」好難答
其實都係冇咩方向先咩都申請下

我都曾經係，但每次諗到呢到就會記起有句話：坐這山望那山，一事無成
之後第二朝就會準時返工

Ive hd讀it
依家ee degree就grad
出到嚟做咩好

唉

Yes

唔知想返咩工所以唔知想揀咩科

想創業 但又無本 唔識人..
唔想再返9-6 office 工
係穩定 人工唔差 但一諗到咁就一世
好撚on9
Quit左實家變

讀專科但出黎做左排之後唔想做返個行可以點

同佢講屌你唔撚駛搵食呀?

Same here
就黎25歲都唔知自己想做乜
香港地無乜工係啱長遠發展

一樣，點算好

只有中5學歷 想搵5日office hour工是否難到仆街
利申人工希望都有11-12k

大學生都係搵緊咁上下
仲要而家新高中 全部都中六學歷

讀測量 唔做呢行又唔知做乜
做落又唔係真係有興趣

咁就考 aco算數啦，唔洗諗

巴打做邊行 都係中五 ？

yes, 好重鍋氣又悶

做工程慘過狗

低學歷有低學歷既好
起碼咩都敢做

Marketing grad
想揾本科，但好多都扮marketing 實際係retail sales ，再唔係保險狗

但自己真正最想係流浪，大地任我闖

我想揾份唔洗ot 咁耐既工都難

same here
唔知做乜好，每次搵工都呆左係度到底搵咩類型

Fg唔知都仲可以轉下試下唔同其他
你就黎30你仲係咁轉工
有時唔係一句唔知自己想做咩工就可以咩都唔理轉行
你最黃金既時間比你轉黎轉去
你第時人工都唔會高得去邊

身體差捱唔起瘋狂ot
但讀engine又唔知可以轉行轉得去邊

Grad咗3年，打咗4份工
第一份1年->2個月廢青->第二份8個月->2個月Part Time->3個月廢青->第三份3個月->第四份2星期->廢青+freelance到而家近4個月
想搵返Full Time，但cv已經花撚到，奉勸各位想好快辭嘅諗清楚，而家諗返轉頭，第二份好好，不應走。
利申:傳媒+文藝行業

終於有爐比我圍+1
大過樓主幾年, 仲搵緊方向

正式廢青....就到廢老了...

完全冇自己既興趣 冇人生目標
細個只有一個目標 就係讀好d書
我的志願可能真係寫考到好成績入到大學
結果出到黎唔知自己想做乜 讀完果d又冇用 又唔係自己想做既

個個都係咁㗎啦

又要返工了

其實係好多公司 mkt 同sales不分 做壞哂規距姐
同埋叫個post mkt 就易啲請人
自己要識揀囉

好羨慕人地高中就立志做乜乜乜 有哂目標 有哂plan
由細到大 都冇咩想做 冇目標又點plan 混混噩噩讀到乜就讀乜 做到乜就做乜 做到今日

會考得7分，讀完個19 asso都唔知做到d乜
好好彩考到份政府工
依家24，半工讀緊個degree, 希望30歲前考到officer
雖然唔係自己理想，不過都想搵份人工高d生活舒服d
有時去到一個位我已經唔係想搵份鍾意既工，係想搵份人工好既only
樓主加油

唉 我都希望30歲前做到政府工
將來又唔洗煩

巴打，最緊要肯試，比d信心自己

如果只係做mkt既post好低人工

圍爐

咁又唔係 mkt 都有好多範
IMC都可以好專 不過junior 點會比你話事
食物鏈底層注定比人撚
所以都係睇你才能人脈
要係mkt發圍真係冇其他工咁一分耕耘 一分收穫

做左一年廣告辭左做緊廢青
主要係人工低 諗住轉間人工高啲
同埋邊做呢行邊考政府工雙線發展

Same, 今年U grad acct, 做咗一個月覺得完全唔啱自己 個總管又刻薄

呢個post嘅人不如開個telegram group吹下水，分擔壓力又扶持下 如何？

而家真係唔想做而家份工

其實我知自己想做咩工
但係都幾難做到

唉，25歲人做緊工程狗，人工係高，但返足6日又要日曬雨淋好辛苦，難得有份consultants請左我，返5日，唔洗日曬雨淋，但人工低4K，其實我都唔介意，只係間公司做既野太專，驚跳唔返出去

我同你一樣都係30歲
都係唔知自己想做乜

做廣告搵幾錢左右架？聽落去都好多姿多彩咁丫

巴打 同你情況差不多
我最後都轉左 諗住做下先
你呢？最後有冇轉到

唉
讀書讀左咁多年
最後都係發覺個行完全唔岩我
之後再讀啲濕尻course搵另一行既工
雖然依家打左呢份工幾年
但公司個行又專又窄
如果再轉都唔知可以做乜
最主要自己又唔想重新讀幾年書

年紀大,自已份Portfolio又唔係咁好睇
唉轉黎轉去都係15~17K
日日OT斷六親 成日比D客改黎改去 好撚煩

我已經唔想再做呢行 想轉D無壓力 唔洗OT到第2日ge工

我都諗唔到自已轉乜
所以黎緊考定保安牌,試下做物管

後生唔好做物管 會後悔

我真無無咩想做 只係知自己唔想做邊d
fg 非八大 只係可以做返自己grad個d 非專科 咩技能都唔識 就算搵到份工將來都無競爭 仲要養家 諗到都頭痛

加油呀巴打！我八大FG Acct仲揾緊工 同樣係唔多想做返本科嘅工，只係無辦法，咪當為咗屋企個老人家安心囉。

屋企有無負擔
有無拍拖

無

個個都讀本科，唔通個個都想做本科咩
你地話晒都係大學生,諗轉行都大把選擇,我hd仔真係死梗

真係完全冇目標 唔知自己想點

唔係嫁 依加搵工好多都係Dse grad 或者專上就ok
對於一個fg 大學生 同hd / asso 既人工低d 但都係做個類型既野 請hd/asso仲好

唔係唔想做 但好多19工真係apply唔落
依加仲要愈嚟愈小工請人

lm

我都係咁, 日日過得好辛苦唔知自己做乜鳩

唔知想做咩

仲要得hd

做黎做去都12-13k

畀啲耐性，唔好絕望。深信只要唔死就有希望！

反左5年份工先得15k

兩年前I大 top up degree grad後誤打誤撞地搵到算係本科工。 已前一直諗住本科就係我既夢想，但做到依家開始有d迷失。太專同埋工作既模式有d怪 ...香港好難搵返同類型工作.....依家打算儲多一排錢下年報其他工種既HD 讀.....

同樓主差唔多年紀
轉左工兩個月但唔多想做
剩係想搵份工作量唔大冇咩壓力嘅
唔駛搵得多

岩岩係度練自我介紹,練左好耐都讀到甩甩卡卡,覺得自己好廢
只怪自己細個唔讀書,英文差到小學生都不如,諗起過兩日就interview
係度諗緊聽日推唔推左佢好

圍爐
坐左好多手足
就黎冇位

我垃圾到hd都冇讀
讀咩又唔知 做咩又唔知
興趣根本冇 目標都冇

重未諗掂，但身邊所有人都反對我轉工，叫我繼續捱等升職，但係升左職咪又係日曬雨淋返足6日，最衰就係新工行頭太窄 ，巴打你轉左之後覺得點？

巴打不如留個TG傾下

我調返轉頭，讀完Business 想讀多個IT 轉行

Sub仔?

專科好公司，resign做咗兩個星期廢青
想搞Online business發覺唔易...
轉行見到人工低一半已經Apply唔落..
先發現出面搵唔到以前咁好既Offer...

Acct

點解咁快辭 ？

唔好推呀 係唔係都試左先
知恥近乎勇 好事黎

而家個份算main con，大公司，新工係一間做ironmongery既consultant黎

搭單想問下巴打 廣告呢行係咪好難生存？
如果我係想做copy base 即係文案個d 係咪都會好辛苦？

物管同看更差唔多？
有冇咩要讀 ？

廣告呢行係睇你有無料 ,肯唔肯捱,唔難生存
copy base 都係辛苦 瘋狂度橋 比D客改到9彩,日日OT

物管好似坐係office 要處理投訴 整通告 唔洗行樓梯 個d
看更/保安 好似係行行企企/坐大堂/行樓梯 個d

係囉，一日未睇到啲咩個喎。定係環境差，同事黑人憎？

好迷惘，唔知想做乜

我做9型人格
兩年就變一變

我都係想搞online service
依家轉左programmer練多d db, 寫back end
練多一兩年熟手再無本創業

廢青左一個月了,屋企人女朋友都比壓力喇

加油呀

28了，啱啱叫搵到自己想點同行咩路

恭喜晒

開始有d後悔讀大學

做廣告真係非人生活， 人工又唔係多， 但就做到仆曬街， 無成功感可言， 因為累已經大過一切， 仲要無曬生活時間

i know that feel....

無錯 累到仆街

有冇英文系既手足指點下迷津
做左成年野都好迷失.........

有無諗過自己係想創業或者夠食就得
係唔鐘意番工做人地隻狗

讀完工程走咗去做裝修

完全無人生目標
見到中學同學個個大學畢業有career/公務員
自己仲混混噩噩
做咗三年而家轉行 得萬三一個月 應該呢世都係咁

我都好迷惘呀
毅進仔，HD又冇讀
完全唔知可以做D咩
又想咩都做下，闖下
岩岩搵到pt 一間返
FEEL到要接受現實

向現實底頭，22嵗啦

下年grad
唔知做咩好

23歲
讀乞食科grad
轉過一次工
返工唔係自己最想做既野
唔知可以捱到幾耐

上年fg 宜家做緊第二份工 做咗半年左右 19 admin support 雖然做埋啲野好廢 又無咩特別野學到 但想轉工都唔知做咩好 打算做返年幾 整返好少少個 cv再算
利申 socsci

25歲
出黎做左右幾年sales 發覺唔鐘意做
轉左行 搵3萬

巴打點入行？

轉左邊行

出賣勞力 裝修佬

一樣吖師兄
完全冇興趣,以為做落幾輕鬆
啱啱今年畢業做都冇乜嘢
做咗一個月宜家開始越來越忙,又悶喎
人工又唔係高12k
60h per week ar大佬
有日頂唔順我真係裸辭做pt算數

+1

我發覺好多qs巴打

其實係嫁 衰d咁講 直頭想做廢青

想做下PT過世，但好多顧忌，例如無錢那有女、老左點算

無錢都可以有女嫁
我都係驚老左點算

巴打 裝修你係點入行？

都係經朋友介紹
個朋友打機識

知唔知依嫁入行做o靚仔係幾錢一日？
諗住遲啲轉行

起碼試過

成日話騎牛搵馬

但係想搵隻馬係咩都唔知

睇你識唔識人咋
唔識人白紙正常價好似 $500左右
同埋你入呢行都要講彩數
有d 師傅係鐘意教人
當比500你番去搬野掃地

留名

就係唔識人先入唔到行
學唔到野都唔知返來做咩 成世掃地咩

比你tg我 睇下遲d有冇機會幫下你

我應該未咁快轉行 事關最近搵左份工應該會試下做一排先算
Tg:alan12300

多謝巴打

me too

慢慢你既心態就會變
自自然然搵到隻馬

24 年底就25
15年science ugc grad，做左差唔多1年野，之前舊年報左civil hd, 9月升year 2, 如果升番上大學grad 得黎都27 28歲
最衰自己有色弱，未必做到紀律部隊，我簡工程果陣都做過資料搜集，唔簡電機果d

巴打做緊咩?

同我有啲似 年底25 色弱 上年grad做左半年marketing 宜家轉緊field 本身讀bba非8大

黎緊會裸辭，專心讀書 再試下搵想做嘅工
想博一次 但有少少驚

17 fresh grad 讀果科雖然唔難兩三萬一個月，但係自己好唔想做，出到去外面又無競爭力，所以而家唯有照做，夢想就係可以有一間自己既店舖，不過我個人無咩技能同興趣 好羨慕一D有喜好可以變成事業既巴絲

想quit 係怕冇錢,想做既野好多,但係都唔關搵食事

今年22歲 出左黎做野兩年
之前讀過設計方面既高級文憑
第一份工算係做本行，但4個月就比人炒左
第二份工走左去做sales,做左1年半就因為鋪頭比人收鋪被迫結業，連帶我都失埋業

而家搵左兩個幾月，其實想做返廣告或者拍片個類
但個CV好似已經花左，D工作經驗好似95搭8咁，

而家都係apply完等消息
我應該搵住其他工做住再搵

此終都太耐無野做

轉左工 做左幾個月 唔啱做 辭左職

中學畢業 21 一事無成
ff過自己與眾不同
做過地產狗，文員，保安，裝修
先發現普通人一個港豬
辛苦工頂唔得耐，heq工又嫌hea
唔知做咩，什麼都冇咩興趣咁
可能下年年中去報ca aco
但英文死罪
都諗唔到可以點

退休前自然老死係福氣，唔成家立室

me

點解做地盤都有辦公室政治架

請問第二份係咩？

今年IT grad搵左份support工做 未開始返工但已經諗緊第時點轉行 讀緊書個陣已經開始對IT無興趣 做住一兩年先再睇下點

屌，好迷網

事業討論tg: msk1234

利申：30巴

22巴

我都係咁

毅離畢業 下年25 做過幾份工
但份份都唔同行業 感覺花曬
依家又唔知點好
點解身邊啲朋友咁成功 搵到自己既路

畢業兩年 一直讀頹engine
咩construction bs工都做唔到
宜家喺細公司做 又頹同事又黑人憎
做到好撚灰
讀左4年書就咁哂左

其實我都好迷惘
根本唔知自己想點咁
唉
有時覺得自己好似活係人哋個世界
而唔係活係自己嘅世界
真係好撚辛苦
開始連自己感興趣嘅事物都覺得咩興致都無

同我一樣yijin仔 26
前排見完地盤測量 仲未收到電話
又唔知想搵咩做 見有工人工OK就去返

23歲 政府工
而家人工21K 如果捱到max. pt 有40K(仲有12年)
安安穩穩 workload唔大
但對做既野無興趣 好驚咁就一世
想轉行又唔知自己對邊行有興趣 又唔捨得離開個comfort zone

23歲搵呢個價位好好啦
仲要安穩workload唔大
係香港講咩興趣啊 有以上咁好既工作條件/環境都想轉
如果你屋企大把錢 出黎搵野做係為興趣 我都無咩好講既
利申好提子

哇 我同你差不多

前路

英文系
好多野講 坐唔定 唔想返9-6
諗住下年畢業乞食

屋企窮撚 所以我都係入黎呻2句就算

24 17k
學歷HD 做緊冷氣為錢

其實都真係好多FG都係咁諗
所以起呢幾年要好好探索下自己想點
同埋香港行業都真係太單一
做到自己興趣既話就真係好難得
努力啦巴打

有得做就做住先啦 香港地返工為生存

我都想Pt過世，連一個月要返足26日我都唔係太得

搭單一問，有無人想做寫字樓，番九至六，中五六學歷就夠，人工唔高，聽教聽話就得，番五日工，有就quote 我句野留tg

唔係你唔得 而係根本就懶 個個都唔想番工 又有可觀既收入

男人做唔做得?

留名跟進

得！

24歲
上年grad 做左幾個月本科野 (但唔好彩 因一D事比人炒左)
唔知係咪真係想做呢行 搵左幾個月相關既都仲未搵到
想轉行試下其他又唔知點入手
文職見佢好多都要相關經驗 我又無

想知係邊返工？

你本科係咩黎?
我而家諗住轉行同轉文職 都係無經驗
佢寫entry level / junior post 我都照sd cv 唔撚理佢 又唔洗錢

哈哈，係咪用jobsdb

做三年野都唔知自己做咩
每個月18000都唔知自己日後點
26了

唉做左6年幾野 15k
而家諗住轉行
灰過你

讀完design
人工真係好低 自己又唔係有料
去左做濕鳩sales 其實都係唔知自己想做咩

15k, 六年，真心灰，做咩唔加人工

19歲 仲讀緊書(social science) 近期已經諗緊grad左都唔知有咩可以做
而自己都知為興趣去做 又賺唔到幾多錢
求各位前輩指點下我呢個迷途小羔羊

想做pls tg me

HD讀廣告 但知廣告呢行撈唔起 所以冇做過
做左幾年HEA文職去考紀律部隊
之後QUIT左做廢青
想攞個學位讀教育 但之前公開試考得好差
比我讀到都驚冇人請 同埋讀完都就30
而家晚晚都想訓著左唔再起番身

JobsDB易唔易請人?
我仲諗緊搵住intern返幾個月好定長工好 因為年頭有事要請長假
利申: 無工作經驗垃圾科master
二黎想問我expected salary應該寫幾多?
Intern同長工

岩岩轉左工
完全唔知下一步點行
每日都擔憂中

今年濕鳩top up mkt degree fg
讀緊都知自己好唔想做番mkt
一心畢業考紀律部隊
報左入境同警察 兩個都fail vetting
宜家完全唔知自己興趣係咩唔知搵咩工好
又驚空白期愈長愈難搵工 迷惘到痴線

LM

唉..點解要讀工程..雖然入左大公司..但無興趣..每日都好似折磨緊自己咁..好想quit..又怕quit左自己唔知做到啲咩怕無後路..覺得自己由細到大都係trained for engine呢條路..好想放棄但過唔到自己果關..我好辛苦

有冇人係打緊工 + 創緊業

有，一直都好想咁做

撘單問
我17asso science 畢業
啱啱開始返一份forwarding 公司嘅operation clerk，叫做返office，但係又要輪早，晚，底薪得10K加2.5K OT PAID
對依份工冇乜認識，有冇人知依個post 好冇做，有冇前景
返咗幾日已經都好迷惘

空運?
OT paid 包埋飯錢/車錢?

係空運吖
冇包，仲要返六日

物流業個個都話夕陽行業
前景 你唔怕捱 唔怕辛苦 願番夜都OK
OT 唔包 飯錢/車費 好似少得制
利申:做過空運

讀完HD出左來做野幾年。
人工唔錯，係個職位一般。
因為英文唔好，又冇大學學位，升職無我份。
正打算辭職去讀degree但又擔心讀完返來搵唔返呢個人工。
對於工種冇特別要求，
去到一個樽頸位，但本身冇任何專業，
覺得自己係零。

乜而家文員仔咁低人工？
物流業唔係15K起薪？

IVE HD讀設計，而家做緊醫院文員，成三十幾歲想搵個PT DEGREE讀下，但唔知自己想讀咩

到底點先可以搵到自己條路

打工創業兩邊黎真係chur死人，但有時無錢又滿足唔到自己創業

我上一份做物流都有15K (未計花紅,雙糧)
但真係唔通到30歲都搵 皮既兩皮咩

我同你同行，唔同位

巴打都係for記

應該講，我唔係物流公司做。
但公司重心係物流部門

巴打一齊tg傾下

JobsDB易唔易請人? D細公司
我仲諗緊搵住intern返幾個月好定長工好 因為年頭有事要請長假
利申: 無工作經驗垃圾科master
二黎想問我expected salary應該寫幾多?
Intern同長工

所以我有諗過好冇早走早著，定做返一年至年半，拎返啲office 經驗先
始終啱啱出嚟做嘢乜都冇

我搵工都係搵agency，覺得咁樣舒服啲，冇咁多白撞。

身同感受阿巴打
自己又係當年沒目標唔識揀科比人水左去讀工程
自己完全沒興趣
又係入左大公司做返左唔係好耐已經好辛苦

same 但唔係工程
但而家直情搵唔到野做

我依家都係咁
Grad 左3、4年但仲未知自己方向
做左兩年工 最近一辭職又搵唔啱
依家焗住做份濕9文職

咁你諗諗佢
比你做左一年 又有經驗
你又會轉咩
唔差在諗埋
早d 諗清楚做咩 行少d 冤枉路

邊間agency?

物流空運ops真係比都唔做
又番6日,又night shift
做左一年都唔知轉乜好
出到黎同白紙一樣
乜都唔識
想進修但真係比份工chur到身心疲累
D朋友又冇哂

我之前搵果個執Q左

完全明白吖
真係好慘
依家啱啱開始返，仲未係好多嘢做，已經諗緊嚟緊轉咩工好

同行，但唔係做agent,番5日，但要shift,13k
都諗緊quit唔quit,工作環境係好
純粹太遠

讀咁垃圾大專
Major accounting
做左半年local firm pt
發現自己唔想做audit或acct嘅工
仲有2年畢業
但已經勁迷惘，唔知做咩好

點解唔嘗試創業？

小弟正是
一日12個鐘直落
好撚辛苦
但為左錢 要頂住

近年尾
捱埋出年先

我都驚空白期愈長愈麻煩
就黎癲啦

acct grad但唔想做big4 同考牌
因為唔想做死一世acct 但岩岩畢業又唔知可以搵咩工
見親工都俾人問有無諗住考牌
而家打算搵admin 工算

account同admin人工有啲距離喔。

Cv已花，上份工3個月contract，唔岩做冇續約走左，已空白半年

你都係fg?

完全唔知想做乜工， 可以做乜工

好明白
日文系degree出生，做左年半日本大公司
發現唔想再跟日本人，但又冇第2 D專長如Accounting
搵工搵左4、5個月仲未有Offer

我見好多日資公司請緊人

想問下 ATO 冇要求dse 成績係咪唔洗睇？
我dse好廢
如果政府工淨係睇綜合招聘考試既話我應該ok

家陣果d大多都9工黎

Dse岩岩好夠分入左chem
讀耐左發現唔想做lab
畢左業是但搵左份補習社做左一年
但無咩前途人工低好想走
又唔知搵咩工好
好驚越遲走越難轉行

完全明 啲人成日話做住先

仲有「未來想係邊方面發展」
讀廢科唔知自己可以做咩

考政府工算啦
起碼唔洗餓死+訓街
可以做政府工放工有時間做gym上下興趣班已經好滿足

搵自己既興趣一心做落去仲好
好似啲人靠打機搵食一樣有出路

QS or BS or GP？

acc grad +1
16 grad
上年入左個medium sized firm做左acct assistant 半年
發覺無前途人工加得慢
今年毅然轉左銀行做back office 既aml
係就係人工好d 但始終back office升極有個譜
而且自己又唔係叻 有時會有d mistake
都唔知點升上去
做frontline我又無口才
又唔想搵audit既工 覺得太chur
好驚跌入無限轉工既輪迴

再唔走就無得走

做到細個寫我的志願嗰行
但係唔夠一年已經想轉行

我連我細個 "我的志願" 都唔知寫咗咩

細個寫左美食家
仲比老師話我唔現實

係銀行office做緊，講真人工ok，前景都唔差
但唔係我想做既野，好撚悶
日日返去鳩hea
其實唔係唔知自己想做咩，而係想做既全部都無前途低人工
想做記者/NGO之類，但人工少一半有多
唔捨得依家份糧，又繼續日日怨自己為錢放棄左自己

利申哲學畢業

做緊份工都好hea又冇咩學到
但轉又唔知自己想做咩⋯

細個可能唔現實
但係呢個時代可以做foodie

返緊份唔岩自己嘅工，覺得聽人講唔好將興趣做職業好傻，依家寧願搵少d做得開心，都唔想係度死捱

邊有人想返工架

日本人真係煩到仆街
又死板唔肯變通
日本客仲閪過香港客

個個口講唔想。但又要攬緊份工。請一日病假都好似係罪

講真我真係唔想番。
自己知自己事。職位上到某程度已經好吃力。
但無咩可以做。退休放棄人生又未夠錢

其實成日話做政府工?
但除左紀律部隊/aoeo/aco
仲有咩政府工可以做?
利申:出年grad 非三大乞食科

政府工真係咁易咩
申請過ACO 唔好話interview 連written test都無份
利申：三大畢業乞食科 AL語文有A

17fg
讀物流出身 依家係完全unrelated既行業做project
好撚驚揀錯路

身邊唔少人都話考政府 但心諗個個都話考 邊有咁易比你入到 而家極度迷惘中 非專科畢業真係唔係搵到想行嘅路 或者搵到叫有興趣 但前路人工跟本養唔家 所以完全處於十級迷惘

的確係冇人想返工，而家都係唯有做份冇咁抗拒既工

我想問下有冇巴打做物流空運ops 成功轉行吖
到底我仲可以做啲咩有前途小小嘅工
求意見

我fg,諗緊走唔走

而家嚴左
我乞食科 AL 廢 technical 工當年都收到信 writing test
但我最後 no show

呢家想搵多啲錢>做咩工種

敬佩哲學撚

同問 岩岩做左兩個幾月 已經想轉

仲衰過fg
上年grad 但hea下 3月先搵到工 但做唔長
而家都唔知點 提之前個份又唔係 唔提又唔係 想死

返咗幾日，一諗起要返六日，又轉夜會冇晒朋友就想喊
已經有試過喊住返工
但係又諗唔到轉咩工好，屋企人又比壓力
好辛苦

我見到有啲係番一至五，唔洗shift

我文科socsc background 想試轉行去healthcare 但唔知轉咩好 好似全部要理科底 到底啲人係點轉行

好想咁做但無本金 介唔介意分享下你地一開始點創業？

I know that feel bro 返6日仲要shift我都喊過

我fg番左三個月就祼辭左
成個人鬆哂
搵左一個月工
除左物流之外其他都apply下
但冇乜回音

打住工來儲錢

追晒成個post發覺原來大家都一樣，無乜幾多個做緊一份鐘意既工
我自己就已經睇開左，係香港呢啲咁生活逼人既地方，加上工種選擇相對少，做到一份自己想做(有興趣)既工係十分困難，除非你本身有錢，生活無憂
所以而家唯有改變想法，揾到一份人工足夠帶俾你想要既生活(工作除外)就已經好好。

利申: 想做既工係類似外國啲農場/果園撚下羊種下生果做農夫

求介紹

想問係jobdb send cv好定直接send比間公司email好
坐左20日都黎 1個電話都冇
我都知我cv花 但都唔洗咁對我掛 見個工姐

我都想辭吖
有冇巴打指點下細佬可以入邊行好吖
定係等下年讀個Top Up degree hea 多兩年先吖

煩惱左幾個月，好開心有呢個post呻下

做緊老師，以前好有熱誠想做一個用生命影響生命既老師，但當真正做落，發覺自己唔多鍾意對人，一諗到要同學生建立關係就覺得好吃力，見到其他同事好有心有力，就會質疑自己到底適唔適合，係咪真係想以老師作為終身職業

而因為某d原因，我幾個月前開始想做救護，亦好努力為投考做準備，覺得做救護可以救到人好有意義，為左救人而操體能感覺好熱血

但之後又會諗，用左幾年時間裝備自己做老師，今日既我好似搵唔返當初團火，就會懷疑自己就算考到救護，又係咪真係可以keep住團火做落去

而家我係想做救護多過老師，但又怕自己只係三分鐘熱度，又唔知自己係咪真係想離開教育界，處於好迷惘既狀態

屌留名

可唔可以交流下你條path, 我都係做緊銀行bo, sosci 畢業，想人工高啲但覺得好似要bba finance 啲人先上到位咁

巴打我同你情況類似 但我連第二興趣都搵唔到，入大學入左engine，慢慢潛而默化覺得自己第日都要做engine，一開始都叫有少少火，但後尾發覺自己其實無咩興趣，好似迫緊自己學野咁，辭左職又唔知做到啲咩有咩工作有興趣，又搵唔返呢個人工，唉

留名，返緊工程執圖仔，但自己厭惡工程
想試下做b2b sales但大汗

講中我心聲，由中七開始就同人講我想做老師，讀埋教育文憑，實習拎到好成績，更加覺得自己註定做老師

做落先知自己已經無左把火，又怕轉工後會唔捨得老師既人工（雖然救護人工都唔差），個心仲係十五十六

巴打共勉之

連登user平均學歷水平明明都幾高
大部分都係專上教育以上
但都搵唔到份自己鐘意既工
普通無乜學歷既市民既情況係咪更甚

有想考救護呢個唸法好好,其實想做就去做,你可能遲下會後悔點解冇去考

就係因為知道30歲個陣會好似樓主咁
所以先做左公墓完
雖然後生想博但無料可以點
利申 24 Hd 會讀pt degree

兩睇啦
有d學歷高既人可能想做一d學歷要求冇須咁高既工種
但佢地未必肯放低身段
又或者家庭因素, 搵工時只能向錢看, 否則用興趣黎搵工養唔到家

3x做緊碼頭咕喱 色弱好撚多工都唔請 淨識揸車機械水電基本野

人工問題 一轉行跌好多 就算你唔洗顧家都唔係咁易接受

我都色弱
想問有咩工唔請

多謝巴打
而家會繼續裝備自己，入左St John 救傷隊，操好體能，下次有招募就去考

Lab
紀律部隊

司機 電牌

22歲仔，
而家in左份phonebanking,請完都仲要training…見步行步
唉，想入廣告又入唔到行
得個hd學歷真係好失敗
再讀又太遲出黎做
睇見同齡個d個個做紀律部隊 起碼叫做生活有保障
我就搵極都係10k-12k

但我做過 lab wo
雖然做左兩日就冇做
但佢請我嗰陣冇話色弱唔請
亦冇 Test 試我有冇色弱

見工有body check 睇色板多數都

唉我明呀 我都係HD

23歲 設計hd畢業 但讀完又唔想做翻呢行
身體問題加個人覺得自己能力好普通，唔知可以做咩工好，搞到個人迷惘到無哂信心。

唉，而家中五，冇咩特別興趣，讀書又唔得，大學就一定讀唔到，都唔知之後出到嚟有咩可以做

我又搵返啲全職啦
開16k
之前做開14k marketing 希望有回音啦

Same 唔知點解拎first hon都冇個種興奮嘅感覺
返工日日都等星期六日 然後又loop
呢種生活仲有40年 唔知點頂
但係又唔想打私人工

點解要跑數⋯⋯仲要開11k...

唔係特別鍾意, 不過唔抗拒
freshgrad 31k 做住先

今年fg返左兩個星期工已經頹左 workload唔少 份工做既野又無咩興趣 點捱落去

咁高